是咁的，我嘅職業係動物傳心師

是咁的，我嘅職業係動物傳心師

如果你有興趣，可以搵我

事先聲明，我無辦法睇相就知動物講乜，只接受見面傳心

所以咪腥張布歐相嚟問我佢去咗邊

LM

Lm

先正評後睇故

近排好多人開始留意動物傳心依樣野

事關有線新聞刺針篤爆咗一班呃飯食嘅傳心師

「只要有心，人人都可以做得到。」只要有心，係人都可以係食神，依句野要多謝周星馳

「哦死物嚟嘅？」梗係死物啦，唔係點跣你一鑊金

「曾經有無布歐出現過呢？」龍珠入面有一隻

「譬如佢地會儲存咗嗰個人嘅情緒。」兜吖兜吖繼續兜吖

我望住fb不停被些牙嘅動物傳心新聞，真係於心不忍，因為柒到覺得好似「今見孺子將入於井」咁，唔幫下手嗌cut個良心會過意唔去

無惻隱之心非人也，新聞刺針真係個個都非池中物

你睇佢地被傳心師姐姐問：「咁張相係咪依隻？」嗰陣，個「係」字答得幾斬釘截鐵，強而有力就知，佢地係以破釜沉舟之勢要大踢爆

令人不得不喺心入面拍手叫好

金san

又有新故,留名支持

有新故

講翻動物傳心係咩嚟先，簡單講就係可以同動物溝通

依種能力有行家將動物傳心歸咎於量子力學

利申，我就唔識啲咁深嘅野

只係有時會覺得神棍呃人同自圓其說嘅技術真係好高超

呃人嘅時候就話量子力學科學，被人篤穿咗就話信則有不信則無

如果係科學，就唔會信則有不信則無啦

我係唔信水會零度凝結，會100度沸騰，係咪水就唔會結冰呀？係咪我死都唔信，100度都唔撚會水滾呀？

科學係你信唔信都會有，所以一開始宣傳動物傳心話係科學已經輸咗

輸在無腦

但各位放心，小弟唔同

小弟的確有無辦法解釋嘅傳心能力

我唔知係關量子力學定乜事啦，總之就係解釋唔到嘅力量嚟

依種能力係我隻貓餐肉就死嘅時候，突然出現

留名正皮啦喂~

餐肉
又出現啦

嗰陣餐肉已經奄奄一息，我喊到口腫面腫

獸醫話，差唔多喇，有咩要講記住講

嗰時我心諗，人話嚟喎，我講咗佢都唔識聽啦

人與寵物，因為語言不通，就算我說愛你，你也不懂

但唔知點解

嗰一刻我竟然好似對住個就死嘅親人咁，講咗最後嘅說話

咩都唔洗講
有理無理
比左個正皮先

餐肉一定好香 正評

「餐肉⋯⋯唔好死⋯⋯」

其實餐肉已經陪咗我十三年，佢年事已高，係好普通嘅老死

餐肉聽到我嘅聲音，微微轉頭

佢對眼，已經無咗以往嘅神彩

明明望住我，又望唔到我

係凝視死亡嘅眼

我湊近餐肉，等佢可以睇得我清楚一啲

希望佢眼中，我最後一面，唔係模糊不清

佢嘅頭無力，訓翻低

見到佢咁，我真係好心痛，好心痛

餐肉嘅腹部微微起伏

每呼吸一次，腹部嘅起伏幅度就更小

由我八歲開始到依家，我從未有一日唔係同餐肉一齊過

但過多幾分鐘，餐肉就會永遠喺我生命之中消失

雙線行車
奴才表示心痛。

我用手一下一下掃佢背脊，係佢最鍾意嘅摸法

由餐肉細細粒嘅時候開始，每次我咁樣掃，佢就好快訓著

「訓啦⋯⋯訓咗就舒服啲⋯⋯」

餐肉虛無嘅雙眼之中，閃過一絲不捨，但我諗佢未必係唔捨得我，只係我自作多情

留名先

佢轉過頭，合埋眼

「喵。」

烏蠅拍翼都比餐肉嘅叫聲更加嘈

「金仔。」

嗰一刻，我腦入面響起咗一把從來無聽過，但好熟悉嘅聲音

「餐肉⋯⋯係咪你呀？」我問

獸醫即刻皺眉望住我，可能以為我有幻聽之類

「金仔，我好攰，繼續⋯⋯摸我背脊吖⋯⋯」

眼淚奪眶而出：「好⋯⋯我摸⋯⋯幾耐都摸⋯⋯你快啲訓⋯⋯訓著咗就無事架喇⋯⋯」

「好舒服。」

每摸一下，我都感覺到餐肉嘅生命喺我指縫間溜走

生命像沙子，怎用力都捉不緊

簡單你真係好好

有養貓 我都好驚自己隻貓離開

人都會驚自己重要嘅事物離開

留名

未睇哂ptbf 見金仔開左新po黎留個名先
我係新讀者

未睇先正皮

香港獨立

「有時喺你床屙屎，你仲有無嬲我？」

「無呀，你都唔係第一次架啦⋯⋯」

「咁我咬爛你啲線，抓傷你隻手呢？」

我望住右手嘅抓痕，已經係好耐以前嘅事，估唔到佢一直放喺心上

我猛力搖頭

「咁就好。好似⋯⋯無⋯⋯時間喇喵。」

估唔到

聽到自己寵物講野，原來都係一件咁痛心嘅事

「喵，餐肉⋯⋯最愛金仔。」

如果，真的有動物傳心，你想跟牠說什麼？

已經想流眼淚
6月我隻熊仔鼠死左 果陣喊到決定唔再養寵物

之後我幫朋友暫養貓幾個月
點知養養下 條友又話唔要隻貓
同隻貓相處感有感情 於是我就決定養
但佢已經9歲
我都好驚佢好快老死

金仔都最愛食餐肉

失去真係令人心痛⋯⋯
珍惜同貓貓嘅每日

即刻嚇撚死佢

「我都愛你呀餐肉⋯⋯唔好死呀⋯⋯」

手心感受到嘅起伏，同微弱嘅心跳一齊停止

閉上的眼，再沒開過

就算真的有動物傳心

我說，我愛你，好愛好愛

到你聽明白，你卻聽不到了

咁既撚樣都叫朋友？

做鬼不了

之後我就再無養過寵物，我傷唔起

養寵物嘅人有兩種，一種係寵物死咗就會再養新寵物

就正如同情人分手之後，即刻同新嘅人拍拖

新寵物同新戀情，都可以幫人忘記傷痛

金仔

另一種係寵物死咗，就唔再養寵物

就正如同情人分手之後，就無再拍拖

我唔敢再養寵物，因為我驚，我驚失去嘅痛

我亦無辦法將另一隻寵物當成係餐肉嘅替身

兩種人，唔使問都知係後者比較痛苦

why cry

竟然會有關於寵物嘅故!!
未開始睇已經feel到自己之後一定會喊到豬頭咁

可能唔sad呢？

好喇，唔講傷心事

自從我有咗依種奇蹟般嘅能力之後，身邊嘅人都當我痴咗線

我去驗過腦，醫生又話我無異樣

但我的而且確係聽到動物嘅說話

小弟就真係無辦法為大家解釋我點解無啦啦有咁嘅能力

就算解釋你知都係呃尻你

我唔知同咩有關

我淨係知以小弟愚昧之見，無法窺探宇宙所有現象之神秘

知之為知之，不知為不知，是知也

點解釋我嘅動物傳心能力？

唔撚知，是知也

金仔你都好好

Er......其實唔係朋友
係一個唔識既連登仔
唔要隻貓 都唔知邊個要佢
同埋我唔想佢成個波 比人掟黎掟去就決定要

正皮
支持金仔雙線出文

Lm lm
支持支持

屋企都有三隻中年貓
有一隻仲要淨係比我抱，日日都扭計要抱
好驚無左佢地

你好好

多謝你，我盡緊力

多謝你呀～

你咁幸福佢日日嗲你

小弟嘅能力最開頭係無辦法控制，就好似bb學行路控制唔到雙腳咁

但慢慢練習得多，就開始可以操控開關，好似開合眼咁，好簡單

不過頭幾日我真心好辛苦，事關小弟喺某動物機構入面做野，間野叫受獲動物協會

一翻工，見到籠入面一隻一隻被執翻嚟嘅流浪貓狗，一大堆悲鳴慘叫喺腦中炸裂

「好痛」、「媽咪！媽咪！」、「點解主人唔要我⋯⋯」、「我以後會乖，你翻嚟未？」、「好唔舒服」、「我唔想死呀！」、「我想死呀！」、「好肚餓⋯⋯」、「好凍呀」、「好臭呀⋯⋯」、「唔開心」、「點解得自己一個」、「恨恨恨恨恨恨恨！」

大腦過熱，「啊啊啊啊啊啊！」我㩒實耳仔，但聲音繼續喺腦入面爆炸

鼻血飛出，我反白眼，嘔白泡

如果有咩人真係有咗動物傳心能力，記住唔好去依啲地方

我向公司請咗三日假，然後去公園睇人放狗，順便訓練吓自己點控制能力

「哇佢好索呀，好想屌佢。」

一隻狗公幾乎鬆脫主人嘅狗帶，撲上去一隻貴婦狗度

「死狗公！」

「哇佢好索呀，好想屌佢。」

獸性大發

Btw 其實動物既心會唔會無人咁複雜

金仔新故留名

死厹

lm

又餐肉

加油啊金仔
睇到餐肉食左好sad
但睇到隻狗公又笑左

又有新故，留名先。

係金仔出新故呀
皮已正

支持

十卜十卜

係新故呀，好感動！遠於歐洲竟然都睇到金仔

留個名

多謝大家嘅支持，小弟會努力

當我學識點樣控制能力嘅開關之後，我就辭咗自己喺受獲動物協會嘅工

其實我想辭工好耐，事關之前發生過一件睇唔過眼嘅事

簡單講，就係有人走失咗嘅寵物被我地協會人道毀滅

我份人好功利，我無辦法大愛社會上每一個人，每一隻動物，我嘅愛只夠我去愛身邊嘅屋企人、朋友同埋餐肉

但即使係咁樣嘅我，都覺得依件事太唔合理

當然，辭工之前我諗住同每區收容所嘅動物溝通下，睇下有無啲走失嘅貓狗可以幫佢地通知主人

但要見哂咁多動物，自然要知會我阿頭一聲，同時亦成為我辭職嘅導火線

SA？

「你咪咁痴線啦。」

「唔係呀，我真係可以同動物溝通架，你畀我同佢地講下野。」

「你係咪痴咗線呀阿金？」

「我無呀，你咪畀我試下咯。」

「阿叔唔撚得閒同你癲呀，你以為自己有超能力呀？喂大佬，假設你真係同佢地傾得掂，我地又要叫啲主人過嚟帶翻佢地走，又依又路，你知唔知幾麻煩呀？」

我個肚好似被人打咗一拳咁，我無辦法相信眼前嘅阿叔同我喺同一間機構度做野

「點解⋯⋯你要入嚟依度做？」

「打份工啫，咁搏做乜呀？你咁樣做係𢲡屎上身，無野搵野嚟做呀。畜牲嚟架咋，搞咁多野做乜啫？」

「得，唔使講野。我唔做喇。」

雖然睇佢唔順眼好耐，但我嗰日終於忍唔住辭工

一入泥就有文

《蝙蝠俠：夜神起義》入面有一段robin同警察對峙嘅戲

robin想帶巴士上嘅人過橋離開葛咸城，但警方怕恐怖分子會引爆核彈，所以最後寧願炸橋都唔畀任何人離開

robin最後辭職唔做警察，因為佢唔想成為體制下嘅奴隸，唔想體制成為枷鎖

我討厭體制，討厭組織

高你一級嘅人，即使佢講嘅野係錯，你都要話佢啱，除非你想無咗份工

經過依單野，我開始做freelance，喺網上宣傳動物傳心嘅生意

未睇已經正評

金仔
我隻龜走失左啊

多謝你呀

感謝留名！

咁大鑊

文來了～

我記得餐肉死嗰年，我二十三歲，計一計，原來已經做咗動物傳心三年

我唔知我嘅能力幾時會突然消失，不過做得一日得一日啦

近排頭痛密咗，於是我去咗搵個醫生朋友幫手

「個腦掃瞄嘅結果大約等兩三個星期先出，我到時聯絡翻你啦。」

巴膠係我大學時期因爲活動而識嘅好朋友，少數幾個知道而且相信我有動物傳心能力嘅朋友之一

「你又無嘔無盛，暫時睇嚟應該就普通頭痛嚟架啫。」

「小心啲好嘅。」

「都啱，我而家開住啲頭痛藥畀你先，唔痛就唔使食。」

「唔該哂你。」

睇餐肉走嗰段喊左 好怕自己隻貓要離開我

有腦癌

短故feel

支持支持

皮已正

又推

主角餐肉咁快就出咗場 然後仲離埋場

Btw 金仔，啱啱睇完你本ptbf ，喊到我痴咗線 miki 嘅出現，有種好似見番老朋友嘅感覺咁

Live

再推

留名
一開始睇到餐肉走左好sad
隨即見到有巴打話金仔最愛食餐肉即刻大笑左

Miki

Pish

離開醫院，我就去見今日第一個客人

「你好，你就係阿金？」叫阿麗嘅女仔戴住眼鏡，拖住一隻戴咗口罩嘅狼狗

「係呀，唔講廢話，即刻開始啦。」

「吓？你咩資料都唔知，咁就開始得？」

我指住狼狗：「問佢咪知。」

我踎低問佢：「喂，你好嗎？叫咩名咁呀？」

狼狗偏頭：「死開啲啦你。」

唔好喊啦乖

我唔會食我隻貓架

突然間
腦海裏傳來餐肉嘅聲音
出文呀 金仔

我唔出聲你知唔知我諗乜架？
人都係動物

唔知

阿麗以期待嘅眼神望住我

「你咁唔合作我好難幫你架喎。」

「使鬼你幫。」

我企翻起身，向阿麗搖搖頭：「佢好燥底喎，叫我死開啲唔使我幫喎。」

阿麗竟然無失望，反而眼神有啲感動

「你⋯⋯真係同到大B講野⋯⋯」

奇怪，通常咩都問唔到，客人實係懷疑我

難得今次係隻狗唔彩我，主人反而覺得我可以同隻狗溝通

可唔可以出多d

文呢 正皮左啦

加速

好好睇

支持✌🏼正評左

lmK

「其實大B向來都好唔友善，以前我都搵過動物傳心師，但係佢地覆述大B講乜嗰陣，硬係覺得啲語氣同態度唔多對路咁。」

佢都幾熱情吖

傾咗一陣啦，咁佢係友善嘅

你隻狗狗都幾多野講

以上係幾位神棍嘅語錄

「你隻狗咁都叫友善？基本禮貌都無喎。」

阿麗笑逐顏開：「啱呀啱呀！終於搵到個真嘅動物傳心師喇！」

「既然你隻大B唔合作，咁我唯有問你喇。」

大B繼續避開我嘅視線，望住藍天

「聽飽佢啦你，佢都唔知我咩事。」大B嘅語氣有種囂張嘅氣焰

但其實摻雜咗無人明白自己嘅孤獨

咁又係，最親嘅主人唔明白自己，同最親嘅屋企人唔了解自己，都份外令人覺得無奈

陌生人唔理解自己，我地一笑置之

最親密嘅人唔理解自己，欲哭無淚

我熄咗動物傳心能力，集中去聽小麗講野

推

下？無啦？

好睇!!

大B嘅性情係兩年前一場車禍之後大變

嗰日大B鬆脫阿麗嘅狗帶，一枝箭咁衝咗出馬路

一架私家車煞唔切制，將大B撞飛

好彩阿麗夠冷靜，即刻抱大B去附近一間唔太遠嘅獸醫診所

其實嗰日佢地本來就係去做檢查

萬幸嘅係，獸醫話及時救得到，遲啲就好難講

如果阿麗當日報警或者等其他人幫手，咁大B肯定無命企喺我面前串串貢

「雖然救得翻，不過⋯⋯」

不過咩

不過

不過冇文

無得跑

阿麗嘅目光移去大B嘴前嘅口罩度

一般嚟講依種口罩係防止攻擊性較高嘅狗亂叫同亂咬人

對一啲無養狗嘅人嚟講，佢地見到隻狗戴口罩亦自然會假設咗佢之前成日亂咬人

不過大B嘅情況，幫佢戴口罩反而唔係驚佢咬傷人

「大B喺嗰場意外⋯⋯下顎骨骨折，所以佢咬任何野都無力。」

如果佢咬任何野都無力，即係無可能咬傷人

咁點解仲要戴狗口罩，防止佢咬傷人？

個情況就好似結咗紮仲戴安全套搞野，多此一舉

口都合唔埋

支撐個下巴
咁真係幾慘

好慘

「所以個口罩嘅作用係點？固定下顎？」

阿麗嚇一嚇，揮手搖頭：「唔係唔係，無咁誇張。係防止佢咬野架。」

我好心咁勸下阿麗：「你都話佢咬野無力啦，仲戴嚟做咩？我諗你都知戴口罩對狗嚟講係一種強烈嘅身心懲罰嚟。」

如果無適當輔導，或者就咁套完口罩唔理佢，狗隻會承受巨大嘅心理壓力，而且係斷秒嚟計

如果大B一直處於咁嘅狀態，都好難怪佢會又串又燥底，無痴線都算偷笑

「我知⋯⋯但都係要戴。你有所不知喇⋯⋯」

阿麗欲言又止，佢望向大B，大B就特登錯開視線唔同主人對望

我頭先同大B傳心，佢話金仔扑緊佢主人，今日冇文架啦

仆街

雙線番工 真係辛苦
出少好多

嘩好撚好笑

到底點解要戴

Post 1就整喊我好咩金仔

Btw留名

睇文+留言 已經喊咗3次 睇哂成個故應該會喊死

支持！

「咁你唔講我就真係唔知嘅。」

資料必須透過語言同文字嚟傳送

有啲野，唔講係唔知

「大B做咗手術之後，就開始周圍追野咬，結果又整傷咗下顎幾次。獸醫話佢下顎再傷多兩三次，就會有永久損傷，點做手術都無用。」

佢已經無能力咬傷任何野，但仍然搵野咬

阿麗要大B戴口罩，原來係保護緊佢

「咁都情有可原。」

問題係，喺大B嘅角度，個口罩唔係保護緊佢

她說，我在保護牠

牠說，她在虐待我

🐩

「你幫我同佢講，叫佢唔好再亂咬野吖，得唔得呀？」

我喺大B面前踎低：「叫佢唔好亂咬野有幾難吖，佢聽先得嘅。」我嘗試伸出手，大B即刻退開

叫人放低前度有幾難吖，放得低先得架

「大B，你主人叫你咪亂咬野呀。」

「佢根本咩都唔明白。」

「喂，我就話可以同你溝通啫，你主人係普通人嚟架咋，佢唔明白你有幾咁閒呀？」

喺阿麗嘅角度睇，我係對住隻狗自言自語

「我同你講到野，你又唔話我知係咩事，然後成日話人唔明白你。大佬，你講都未講，點知我明唔明先？」

大B可能係覺得我有道理，所以頭轉翻向我

「嗱，我知個死人口罩罩住你好辛苦嘅，我幫你除咗先，好無？」

「條件呢？」

「咩條件？」我呆一呆

「即係畀點心我，條件就係握手，嗰啲條件呀。」

我伸出手

阿麗有啲驚，想叫停我，但我向佢點頭叫佢放心

我解開大B個口罩，交畀阿麗

「無條件，淨係想你舒服啲。」

大B同阿麗，用難以置信嘅目光望住我

大B

打多幾篇一次過出

救命 開始夭心

咩都講條件
人與人之間都係

「大B唔好呀！」

阿麗喺我旁邊大叫，我未嚟得切反應，只見眼前有一個血盆大口

大B凶猛咁撲上嚟

被警犬咬過嘅賊應該可以理解到我咩心情

我下意識伸出右手擋喺身前

大B嘅牙扣入我嘅前臂

我成個人向後跌

大B撲喺我身上，咬住我隻手唔放

文呢

大B好惡

大B一定有苦衷

諗住淨係追改造人先 都係忍唔住追埋呢度 咁就live左
好好睇呀

多謝你

阿麗想過嚟拉開大B，正常人見到有條友被狗咬，都會下意識咁出手幫忙

「唔好！」我大聲喝住阿麗

被咬嘅右手完全唔痛，亦無流血

大B放口，我手臂嘅肉只有淺淺嘅齒痕

真係無力得咁交關

大B失望咁趴喺地上，無助咁望向我

腦入面將線索連接，雖然未確定，但如果係咁的話，難怪大B會咁痛苦

我伸出手，撫摸佢嘅頭

今次，佢無避開

偷雞po文

嗚

多d得唔得？

加文得唔得啊金仔

偷多隻雞啦

成日係ig搵你嘅我黎留名表示支持
第一個post就一邊睇一邊諗起屋企3隻貓一邊係地鐵喊 好咩

給力得唔得

pish

大佬金
pushhhhhhhhh

推文

有養寵物真係睇到心up

Push

Pushhhh

PISH

金仔個個故都要整喊人

煽情故之王金仔

「我係咪⋯⋯已經唔可以擁有夢想？」大B由下而上望住我

「本來所謂生命，就係有各種各樣嘅無奈。」

被逼放棄嘅夢想，令人痛不欲生

做人如果無夢想，同咸魚有乜分別？

其實狗都係一樣

好少人察覺到依句對白嘅雙關語

只有講廣東話嘅人先明

咸魚，係屍體嘅別稱

無夢想嘅人，雖生猶死，只係行屍走肉

但如果係被逼放棄夢想呢？

牠說，我想活，但現實殺死我

現實

我想活，但現實殺死我

有夢想同抱負嘅人，有時比無夢想渾渾噩噩過日子嘅人更難溝通

因為追夢嘅辛酸，唔係個個明白

就算語言互通，都唔能夠互相理解

有夢想嘅狗，比其他狗更難同主人溝通

因為被逼放棄嘅痛苦，主人唔明白

語言不通，阿麗永遠唔明白大B嘅痛

「話畀我知，嗰陣你衝出馬路，係咪因爲你想追一啲野？」

如無意外，我心入面嘅答案，同大B講嘅答案會一樣

阿麗靈光一閃，或者係因為我個問題勾起佢當日嘅記憶

「我記起喇！」

向夢狂奔，雙腳斷了，夢已遠去

一入就有文，正呀

有文啊

夢想

推吖

追賊?

佢夢想係做警犬

追住隻貓

追波

大B係一隻德國牧羊犬，雖然同狼狗有差別，但對無研究動物嘅人嚟講通常會當佢係狼狗

依種狗智商高，外貌凶猛，身手敏捷

「嗰日大B係想追⋯⋯」

我伸手阻止阿麗講落去

「我想聽大B自己講。」

淚水漸漸染濕大B雙眼

人與狗有數之不盡的生理差別

淚卻一樣

「我想追，搶野嗰個人。」

德國牧羊犬，適合做警犬

大B嘅夢想，係做一隻警犬

跛腳嘅人，可唔可以做短跑奧運選手？

唔可以

殘奥永遠只係殘奥，永遠唔係奧運

下顎嘅傷令大B失去撕咬嘅力量

「我嗰陣追唔到⋯⋯我以後都追唔到⋯⋯」

大B一直希望自己終有一日可以做到警犬，追壞人，依個係佢嘅夢想

問題係寵物嘅所謂夢想，就算係主人都無辦法理解

阿麗從來無諗過帶大B接受警犬訓練，亦從來無諗過要大B做警犬

喺阿麗心目中，大B一直都只係寵物

並唔係任何人嘅錯

只不過係一直無辦法互相理解

「我一直諗，到底要點做先可以令主人知道我其實好想追壞人，好想捉賊，等佢會帶我去訓練，等我可以做警犬。」

終於，有一次機會

大B見到一個男人抱住手袋，穿過馬路，後面有個索哂氣嘅阿太想追出去

係壞人

只要，只要我可以追到佢，主人一定會覺得我適合做警犬

終於搵到，令主人可以理解自己夢想嘅方法

要做就趁依家，今次比壞人走甩，可能就一世都無辦法再喺街上遇到比自己大顯身手嘅賊仔

四肢肌肉爆發出前所未見嘅力量，掙脫主人嘅束縛

眼前，就係夢想

煞車嘅聲音，血花四濺，將夢想染成腥紅

好虐心

大B好慘呀

眼前，就係夢想的

當最接近夢想既時候失去追夢既條件

睇完又勾起好多回憶
養寵物既有兩種人 就同啲人拍拖一樣
真係講得好岩
有得簡 我希望自己可以係前者

傻仔大B

大b

估岩左

叻叻

「但係直到我做完手術，主人都唔明白我嘅夢想。」

自己嘅寵物撞車，喺阿麗腦中烙下強烈嘅印象，以至佢將當日記憶嘅重點放喺意外之上

如果問兩年前嗰日發生咩事，阿麗只會講大B撞車，但唔會特別記起佢衝出去追賊

及後仲要帶大B去獸醫診所，加上一連串嘅擔心同忐忑，自然將大B為乜衝出馬路嘅事忘記

「我唔制⋯⋯」

佢嘅語氣，好似接受唔到父母去世嘅孤兒一樣

唔好忽略我個夢想

我係為咗話畀你聽，我想捉壞人，我想做警犬，我想你知道我個夢想，我先追出去

我要再話畀主人知，我要再搵方法令主人知道我個夢想！

然後，大B就開始周圍亂咬野

同時喺第一次咬野嘅剎那間，發現自己下顎嘅問題

佢明白到自己已經唔可以追夢

無奈嘅係阿麗仍然唔理解佢嘅夢想

大B繼續周圍咬野，就算再整傷下顎都要咬

主人⋯⋯我想做警犬⋯⋯就算我已經做唔到⋯⋯我都想你知我個夢想⋯⋯

「大B⋯⋯你唔好再亂咬野得唔得呀？」

口罩套喺嘴前

「佢根本⋯⋯咩都唔明白。」

好灰

有養狗，好虐

我都 怕太傷心承受唔到

琴晚隻貓係我張床吐毛 佢好驚咁叫 好似驚我鬧佢咁 搞到我一路清潔一路諗起餐肉果段 然後一路執一路喊 嚇親我媽

哎呀唔好喊啦

「我根本⋯⋯咩都唔明白⋯⋯」

企喺我身邊嘅阿麗聽完我講大B嘅夢想，呆望虛空，眼淚滑過面頰

佢無力咁喺大B面前跪低

「對唔住⋯⋯對唔住⋯⋯我係你主人⋯⋯但我一啲都唔理解你⋯⋯」

阿麗喺大B面前耷低頭，好似無面目見死者家屬嘅車禍司機咁

「你明明一直做好多野話我知⋯⋯但我都察覺唔到⋯⋯對唔住⋯⋯」

會為寵物痛苦嘅主人，都係好主人

但再好嘅主人，有時都無辦法完全理解另一種語言不通嘅生物

正如我以前無辦法理解餐肉點解係都要我做功課溫考試嘅時候痴埋嚟一樣

我知道佢想嗲我，但更深入嘅原因係乜，其實我並唔清楚

人同人，語言相通都好難互相理解

更何況係連共通語言都無嘅人同動物？

頭部深處傳嚟刺痛

「你又何嘗了解過你嘅主人？」

等我成為，你地嘅共通語言

大B同阿麗抬頭望住我

磨牙

繼續

大家都只會顧自己 係咪

你做乜鳩

所謂幸福，從來都需要自己察覺

旁人講幾多野都好，如果當事人無辦法察覺到自己嘅幸福，只會一直痛苦落去

就好似失戀嗰陣，旁人話你起碼仲有父母，至少仲有朋友，但仍然覺得自己不幸同痛苦

大家都希望自己成為悲劇嘅主角，以至連認知現實嘅角度都收窄到只會專注自己失去嘅事物

我地痛苦，其實係因為我地自己都希望自己痛苦

大B嘅視界集中喺自己失去夢想，主人無理解佢行為嘅意義之上

我知，無論我點同佢講，佢有一個好愛佢嘅主人，大B都唔會承認

只能由佢自己發現一直喺身邊嘅幸福

為咗達成依個目的，所以我至少要點明大B一直以嚟誤會

即使對方視而不見都好，至少要話畀失戀嘅人知，你身邊仍然有幸福

阿麗聽唔明大B嘅語言，反之亦然

對大B嚟講，佢都只係從阿麗嘅行為之上了解主人

阿麗無帶佢去訓練，所以佢知道主人唔明白佢嘅夢想

阿麗幫佢套口罩，對大B嚟講，亦只係單純嘅懲罰

「大B⋯⋯你唔好再亂咬野得唔得呀？」雖然大B覆述我知阿麗咁講過，但佢其實唔理解依句人話嘅意思

「你記唔記得，下一句，你主人同你講乜？」

繼續吖

無喇？

啱啱先睇曬係書展買個兩本是咁的

我記起喇

下一句，主人同我講

「大B，你知唔知幾時有文？」

文呢！！！！

唔知你又做乜鳩呢

大B嘗試重新講翻當日，阿麗為佢套上口罩嗰時嘅說話

「你咁樣⋯⋯我會好心痛架⋯⋯」

我用能力將依句說話嘅意思翻譯畀大B知

「你講大話！」

「汪！」大B向我吠叫，佢唔願意相信我解釋佢聽嘅意思

「佢套個口罩喺我嘴度，根本就係罰我！因為佢唔理解我周圍咬野係想同佢講我個夢想，佢以為我曳所以先要我套口罩！有乜可能心痛！」

「之前佢心痛，係因為你亂咬野，一次又一次整傷下顎。依家心痛，係因為知道自己一直唔理解你。」

無論以前定依家，阿麗面對受苦嘅大B，都只有心痛

大B望向阿麗

「就算無共通語言，你都應該可以理解主人。嗰日，佢幫你戴口罩嘅時候，係咩表情？」

大B雙眼滲出淚水

「我⋯⋯記起喇⋯⋯」

淚，是一樣的

「主人嗰陣⋯⋯喺度喊⋯⋯」

大B⋯⋯你唔好再亂咬野得唔得呀？你咁樣⋯⋯我會好心痛架⋯⋯

「如果只係懲罰你，你主人會喊咩？」

因為係逼不得已，因為唔用依個方法，大B就會繼續傷害自己

阿麗好清楚幫大B套口罩，會令自己最愛嘅寵物承受幾大嘅痛苦

當一個主人愛自己嘅寵物，就會為寵物嘅痛苦而心痛，就會為寵物嘅悲傷而流淚

「去啦大B，做你應該做嘅事。」

大B已經從口罩嘅枷鎖之中解放，當日被套上口罩而做唔到嘅動作，依家係時候補翻喇

終於能夠互相了解嘅阿麗同大B

狼狗向我點頭，走近坐喺地上流淚嘅主人

「麗麗⋯⋯唔好喊啦⋯⋯」

大B重獲自由嘅口，伸出粉紅嘅脷尖，為主人抹去淚珠

阿麗破涕為笑，好用力，好用力咁摟實大B

互相理解真係好

喊出黎

深夜輕輕一堆

睇到眼濕濕

終於註冊到
金仔 你仲認唔認得我呀
我係麻甩姐呀

記得呀，無你支持就無遺書故阿may篇

遺書呢一篇同我有關？

你嗰陣留言同我互動我先有動力出故

輕輕一推

今日電影開鏡，出唔到文了 抱歉

咩電影

阿金加油

見到阿金 已經自動正皮

開個名都好喇

點解會有人十幾個負皮

有人話大家只顧自己喎點睇

我見到佢地咁開心咁摟到實一實，即刻擰轉面，顎高頭，費事啲眼水標出嚟

好彩反應快，只係眼濕濕

大B同阿麗互相理解，我嘅工作亦都完結

當其他人解決問題，得到幸福，我就要鞠躬退位

企喺大B同阿麗面前嘅我，猶如企喺一對熱戀情侶旁邊嘅寡婦

我從來都只會參與其他人嘅不幸，而其他人嘅幸福永遠容唔落我依個外人

所以每當去到解決事件嘅時候，我就特別懷念自己嘅幸福

屬於我同餐肉，留喺過去嘅幸福

見到乜，就會諗起乜

當你嘗試過同好重要嘅人又好，寵物又好，一齊生活好幾年以上，就會連飲水都記起對方

同餐肉一齊咗十三年，仲有咩未做過？（人獸交除外）

阿麗摟實大B，我就會記起冬天餐肉捐入我被鬥，我摟實佢所感覺到嘅柔軟同溫暖

做任何野，餐肉都係我腦入面如影隨形

生中嘅一舉手一投足，通通都連帶住一隻貓嘅幻影

我嘅好朋友綠燈講過，不如let it go啦

我話，我未做到

「你覺得咁樣好咩？」

「無話好唔好。」

餐肉離開嗰段時間，綠燈又啱啱失戀，我地大家知道對方都失去咗生命之中好重要嘅野

「但遲早都會fade out架喎。好似我咁，我嗰日同dada無聊入玩具反斗城行啦，到我翻到屋企先發現，喔，係喎，原來之前同ex嚟過。」

幾重要嘅回憶，都會被時間淹沒，只係花費嘅時間長定短咁解

回憶沉得深，人會以為自己忘記，以為自己放低咗

但實際係見翻一個場景，聽翻一句說話，回憶就會泛濫成災

餐肉

「其實你放低咗啦。」

綠燈有啲愕然。

「因為已經let him go咗，所以回憶無咁易浮翻上水面。而就算你翻到屋企記翻起⋯⋯你有無喊吖？聽你語氣都唔似有吖。」

「又真係無，純粹就係原來我以前同佢嚟過～咁樣咯。」

放下，自然記起也不怕

未放下，不必自欺欺人

若我放不下，就任由牠留在我心房，至死方休

至死方休

support

除左人獸交
即刻出戲

「多謝你呀。」阿麗嘅多謝將我嘅意識拉翻嚟現實

「唔使啦，收咗你錢架嘛。」

「汪！」我已經熄咗傳心能力，所以聽唔明大B吠叫嘅意思

「你去餐廳食野，會唔會老奉要侍應服侍你？」

「咁又唔會。」

「佢地有糧出架喎，你有畀錢架喎，你係客喎。」

「都無理由老奉架嘛。」

阿麗笑

「咁咪係，所以就算你收咗我錢，我都想多謝你。」

講句多謝、唔該，可以令世界快樂少少

聽到外人對自己誠心嘅感激，心情都好啲

並唔係咩難事

好多人覺得要改變世界需要做好多野

但有時候一句道謝，已經可以改變另一個人嘅世界

同理心

做過樓面就知一句唔該可以順氣好多
所以依家出街成日都唔該前唔該後

臭閪

好好睇呀

仲有冇

金仔呢

講句多謝、唔該，可以令世界快樂少少

聽到外人對自己誠心嘅感激，心情都好啲

並唔係咩難事

好多人覺得要改變世界需要做好多野

但有時候一句道謝，已經可以改變另一個人嘅世界

令我諗起tdk

有時人既一句說話 真係可以拯救/殺死一個人

「如果所有客人都好似你咁諗，個世界會靚好多。」

「如果多啲動物傳心師好似你咁，個世界都會靚好多。」

我同阿麗相視而笑

大B喺我身旁兜圈

我摸佢嘅頭，順住毛髮摸

有種摸緊餐肉嘅感覺

「係呢，你有無養寵物架？」

「養過啦。」

「貓定狗？」

「貓嚟。」

「你個樣都似鍾意貓。」

大B貼緊我嘅小腿，抬頭望住我

聽講，動物嘅直覺比人類強

「我無事喎。」

我的笑容如泡沫，一觸即破

我都好中意依句

人又好貓又好 都經歷過
雖然其實我從來都無打算去迫自己忘記

sorry呀金仔今次遲左些少入黎

阿麗唔係好明，但佢見我同大B講，所以都無追問

阿麗將淨低嘅費用交畀我，就拖住大B離開

我習慣客人過咗訂金畀我先，完成服務之後再收淨低嘅費用

我唔會走數呃訂金，而真心為寵物嘅客人都無試過唔畀錢

當然久唔久會有人講下價，但我向來規定咗嘅價錢都唔會變

我又唔係路邊攤，講明價錢一買一賣就咪到時到候問我有無得平啦好嗎

唔使sorry咁嚴重

通常我約好客人嘅日子，都會連續見兩至三個客人

至少兩個，最多三個

今日我就只係見兩個

阿麗同大B之後，我就翻屋企附近

今日第二個客人係一個阿伯

時間係下午四點半，地點係荷李活道公園

阿伯睇落仲好健康，雖然滿頭白髮，但精神爽利

「發叔下話？」

發叔本身用鐵盤敲緊地，敲到鐺鐺聲，公園內嘅貓聽到都走埋嚟，大約有六七隻

「你就係金仔？」佢起身，同我握手

貓貓聚集喺發叔腳邊，有啲食緊野，有啲抬頭對佢喵喵叫

一面對貓，就更容易勾起同餐肉嘅回憶

所以次次接貓嘅傳心，我都有少少唔情願

然後

發叔比比手示意我行，然後就帶路

後面有兩三隻貓好似鴨仔咁跟住發叔

「你都幾受流浪貓歡迎架喎。」

「哈哈，阿叔後生嗰陣已經成日喺度餵貓。都見咗幾代架喇。」

我同發叔繼續行，離遠見到目標

「不過依幾年興絕育，依帶啲貓都紮哂，應該唔會再有下一代架喇。」

動物絕育，典型嘅效益主義產物

效益主義簡單講，就係將一個社會嘅整體利益同成本放喺天秤上量度，選擇可以令最大多數人幸福嘅決策

絕育嘅邏輯係，太多流浪動物，人類養唔哂，夾硬養流浪動物會用好多時間心機，而社會上太少人有咁多資源，所以流浪動物得唔到應得嘅照顧，又會受苦

流浪動物太多會引致人類方同動物方嘅捐失，於是要減少流浪動物

直接殺死有違人道，所以選擇由源頭入手，透過絕育去令流浪動物唔會再增加

當然，為大多數嘅幸福而犧牲少數嘅天賦權利到底係啱定錯，就由每個人各自去判斷，無絕對答案

反正對我嚟講，社會太大，我只能夠做好自己，愛身邊嘅人

損失

好 等樓主更新

等睇流浪貓有咩感受

大B
喺街喊左出黎

流浪貓
初中開始就餵流浪貓 每次開親罐頭d貓就meow meow叫 但年幾前有村民唔鍾意(引埋野豬嚟) 就係貓糧落老鼠藥 廿幾三十隻貓死曬

點解可以咁⋯⋯

發叔指一指匿喺石凳下面，合埋眼嘅一隻三色貓

發叔壓低身慢慢行近，三色貓可能已經感覺到發叔靠近，突然擘大眼

「喵⋯⋯⋯⋯⋯⋯」充滿敵意嘅叫聲，攻擊前嘅叫聲

三色貓面目猙獰，但消瘦又虛弱嘅佢好快無力繼續叫

「哇，你對佢做過咩嚟？」

「阿叔我都想知我做乜得罪佢。」

我踎低望三色貓，年齡大約係一歲左右，但睇嚟好多日無點食過野，身體有啲瘦

「咪住先，等我確認下，你唔係依隻貓嘅主人呀可？」

「唔係呀，佢只係流浪貓嚟架咋。」

「少有喎，通常啲人都係搵動物傳心幫自己隻寵物，好少會為流浪貓咁做。」

發叔拉一拉我，叫我唔好行咁近。

「就算我無真係養佢地，我都當佢地仔女咁架喇，有事唔可以唔理。你咪睇三色仔依家咁呀，佢以前好乖架，係唔知做乜今個星期開始就好惡。」

發叔話，三色仔大約半年前嚟到依個公園，以前就好似其他貓仔咁會一齊食野，而且仲特別痴發叔

每次發叔要走，三色仔都會跟到佢出公園門口，要發叔抱佢翻原位再去廁所匿一陣先走得甩

但唔知點解有一晚，發叔如常去餵貓，三色仔見到發叔，唔食野之餘仲抓咗佢隻腳一野

「嗱，依度。」發叔指一指左小腿肚，上面有三條結焦嘅紅痕

「佢都幾狠喎。」

「係呀，之後就匿喺石凳下面唔出嚟。我日日過嚟餵野食，佢都咁嘅樣。你睇下佢家下瘦到⋯⋯咁搞唔掂嘛⋯⋯所以咪搵個傳心師睇下佢乜事咯。」

仲冇冇

成日都覺得個都未完 但都完左

咁夜有無人

有

咁我唯有依家打na～
正皮住先 好快

等睇文

原來已經live左

文呀

我望下石凳底，又向我發出低哮嘅三色仔

「你大鑊喇，方丈份人好小氣架。」

「哈哈，小氣就小氣啦，我淨係想佢出翻嚟食下野。」

貓向來記仇，你得罪佢通常都無好日子過

好似我有次喺屋企踩到餐肉條尾，佢足足黑咗我面三日，摸又唔比行近啲又唔比

最撚抵死係佢會喺我面前嗲我老豆同娘親

好啦，唔理我三日，我就唔理翻佢三日，佢又開始走翻埋嚟，喺咁嗲我，典床典蓆咁，認哂死狗喺度嗚嗚嗚

不過睇嚟發叔唔似踩到三色仔條尾咁簡單

傳心能力啓動

「喂三色仔，我叫金仔呀，因咩解究匿喺入面唔出嚟食野呀？」

「你叫邊個三色仔呀？」

「你咯。」

「邊個改架？」

我伸手指向發叔：「佢幫你改架。」

「你叫佢吔屎啦！」

「發叔，三色仔叫你吔屎喎。」

發叔傻眼：「咁真係幾大鑊喎。」

「三色仔，你要唔要同我傾下呀？」

「唔傾呀！你再埋嚟我咬你架！」三色仔露出尖牙
好難想像佢之前可以有幾乖

依種貓咁具攻擊性，被受獲動物協會同漁農署啲人見到實的佢去人道毀滅

「哎呀，你咪理佢啦，佢向來都係怪貓嚟架。」一隻灰貓跳到我旁邊嘅草地，向我喵喵叫

「你又乜水？」

「我？我咪依度嘅貓囉，佢地都係我啲𡃁，唯獨依條女唔係。」

「哦佢係女嚟咩？」

「女嚟。」

唔怪得聽到我叫佢三色仔，佢會咁大反應

我拍一拍發叔：「大佬，三色仔係女嚟喎。」

發叔一個晴天霹靂：「有啲咁嘅事咩？佢嬲我叫錯佢做仔呀？」

我諗一諗，語言唔互通，三色仔⋯⋯三色妹性情大變自然唔關個名事

睇個款，三色妹係啱啱我叫佢嗰陣，先知自己被發叔當咗係男仔

好想繼續睇

More

咁快又睇完😢😢

幾好笑

留名睇今次可以點sad end

又停

「我諗就唔關你點叫佢事。」

「咁佢實在係嬲緊乜？係喎，你點知佢係女仔？你都無行過去睇⋯⋯佢話你知？定聽聲線？」發叔對我點知三色妹嘅性別有啲好奇

「三色妹話唔想同我傾。仲有我傳心係聽唔出聲線係男定女架⋯⋯係依隻貓話我知。」

「哇，大佬灰都同你講野呀？真心有料到喎後生仔。」

大佬灰望住我，眼仔精靈

「大佬灰，你話佢一路都咁奇怪，點奇怪法？」

大佬灰用後腳搲痕

「邊個大佬灰？」

「你咯。」

「吓？邊個改架？」

我又指一指發叔

「你叫佢咪亂改名啦。」

「咁我要點叫你呀？」

「佢地叫我做喵喵。」

「咁呀喵喵，你可唔可以話我知佢點怪法呀？」

「係喵喵！唔係呀喵喵！」

我伸出拳頭，手指喺佢下巴有節奏咁郁郁下

「呀哈哈⋯⋯唔好停～唔好停呀～」喵喵好舒服咁合埋眼

「話～我～知～啦～」我加快按摩佢下巴嘅速度

今晚仲有無

喵喵

「呀哈哈⋯⋯唔好停～唔好停呀～」

仲有無文

隻貓高潮

喵喵好舒服，個樣就嚟高潮咁款

我停手

「喂！奴才，繼續呀。」

「你就奴才。快啲講啦。」

喵喵冷哼一聲，跳落地面，弓起背接近三色妹

兩隻貓即刻用貓貓拳對打

三色妹縮得更加入，喵喵就走到我腳邊

「你都見啦，我地個個過親去都會被佢打。」

「佢一直都係咁？」

「係呀，我地過去就打，見到人行近又起哂鋼，都唔知佢咁燥做乜。」

喵喵舐自己前腳

我轉身望向發叔：「你又話佢之前好乖嘅？」

發叔皺哂眉：「吓？係好乖喎，做咩？」

「大佬灰話三色妹見其他貓同人都起哂鋼架喎。」

「有啲咁嘅事咩？」

發叔個樣唔似扮野，如果係咁，結合喵喵同發叔講過嘅野嚟推測⋯⋯

三色妹對其他人同貓都惡，但對發叔唔惡，跟住又惡翻，點解會出現咁嘅變化？

Lm
幾有趣

有b?

三色妹被喵中出即飛？

絕左育啵

咁關發叔咩事

因為佢就死？

發叔睇戲

貓通常知道自己差唔到會離開 都會縮埋一角 唔俾人搵到
我相信三色妹應該知道自己就死 唔想呀叔傷心 所以就咁

發叔係幫兇 食花生睇住三色妹比人

原來會咁，學到野

咁嘅情況，應該要以發叔嘅獨特性作為切入點

我估係發叔具備某啲特質，所以三色妹會痴佢

後來嗰樣特質消失，三色妹就當翻發叔係普通人咁對待

我望向發叔

白背心短褲人字拖

唔⋯⋯睇嚟唔係睇中佢靚仔

有文

發叔隻手 技術十分高超所以吸引左三色妹，但最近人老手速都開始慢落黎 所以

「喵喵，除咗發叔仲有無人餵你地食野？」

喵喵呆望我一陣，再答：「另外有兩個嘅，做喵？」

「三色妹會唔會出嚟食野？」

喵喵打喊路：「嗚啊～無呀，淨係依個人類嚟餵野食先會過嚟。我眼訓喇。」

喵喵合埋眼，喺我面前攤屍：「快啲摸我。」

「答埋我先，今個星期發生咩事之後三色妹變成咁？」

喵喵好似條蟲咁喺地下典嚟典去：「鬼記得咩。」

貓嘅大腦大約等同一個兩三歲嘅小朋友，唔記得發生咩事都無辦法

我一下一下掃喵喵背脊，佢舒服到嚕嚕嚕咁叫

線索斷咗

我轉身望向嗰幾隻食緊野嘅流浪貓，隻隻傻更更喺度𡁻𡁻𡁻，望下我又繼續食

即管碰運氣去問下

等得唔夠耐 㩒左入黎

臨去個晚由朝早起身已經唔見左佢
講緊臨訓前仲係我張床到
6點鐘搵黎搵去終於比我係床底搵到
個陣手腳已經無晒力

有啲掛住佢

More!

打風係時候出文喇喵

文呢喵喵

竟然live左

「唔該，我想問下你地⋯⋯」

幾隻流浪貓懶得理我，我好似嚟到香港因爲講普通話而無人理嘅台灣人

發叔見我無哂辦法，笑笑口：「佢地掛住食係咁架喇，你有咩可以問我吖。」

「你知咩事就唔使搵我嚟啦。不過都無法喇，大佬灰又話要訓教⋯⋯」

發叔望向大佬灰，見佢真係訓咗，好讚嘆：「真係英雄出少年。」

「唔好咁講啦，其實動物傳心都好多人識。」

好幾年前我已經見過日本嘅傳心師上節目，當然實際上真定假就唔知啦，但當故仔睇係幾感人嘅

「好多人識？阿叔成日以為係超能力嚟。」

我依種其實真係超能力嚟，其他人係點我就唔知

風繼續吹

唔好俾佢停

不過世界咁大，連我依家嘅超能力都可以存在，咁有另外流派嘅動物傳心術一啲都唔出奇

自從我有咗能力之後，我都比較相信啲怪力亂神野

既然可以有超能力，咁妖魔鬼怪神仙精靈外星人未來人依啲，會存在都唔出奇

「嗱我自己嘅能力就真係超能力嚟嘅，我唔知其他傳心師係點，但唔排除有非超能力類嘅傳心。」

發叔對依個話題好有興趣：「睇你同大佬灰講野都似係超能力。咁你點睇近排新聞有報嗰堆傳心師？」

「無咩點睇，我嘅信念好簡單。」

真係有能力，就去幫人

但無能力，唔可以扮有，去呃人

可唔可以幫我問下堆黃蜂幾時先肯走

第一眼見到黃之鋒

好睇

本來諗住追完改造人先，但係加拿大太悶無嘢做又追埋呢個故
Btw 金仔加油

好期待，快d出

無文

無人無文
想知隻貓點呀

推到出文

「其實你大可以上電視表演下，你真係有料到，應該賺唔少。」

「有人請我去我都唔驅架。不過我向來嫌麻煩同埋自己sell自己，所以無主動搵傳媒做依啲野啫。錢又唔係唔夠使。」

有錢可以買午餐肉

但買唔翻餐肉

我諗起《情義我心知》入面，杜文澤同黎明嘅對話

「咁大佬鍾意嘅野，要好多錢先可以買到家嘛。」

「我最鍾意係我阿媽，咁係咪用好多錢就可以買得翻架？」

我最鍾意係我隻貓，咁係咪用好多錢就可以買得翻？

上電視表演，有名有利，有用咩？

人生在世，最難學習嘅係離別

即使我明知餐肉係普通嘅老死，都無辦法豁達咁欣然接受

但就算我學唔識接受同放下，個天都會慢慢將身邊嘅野同我分離

時間強逼我地學習分別

你問我，對餐肉有無咩遺憾，其實已經無

只係因為我覺得，既然我認為佢咁重要，無理由話放低就放低得到

即使抱住依份殘影令我每日滲血，我都無辦法放低

我開始明白，《我左眼見到鬼》入面嘅鄭秀文係咩心情

「再見喇老婆。」

「吓？你講咩話？」

我都愛你呀餐肉⋯⋯唔好死⋯⋯

我諗最後，佢已經聽唔到我講乜

「我明架，後生仔。」

見我一時陷入沉思，眼濕濕咁，發叔拍拍我膊頭

「哇發叔，你又識傳心咩？」我見自己失態，即刻抹一抹眼角，擺翻個無事嘅樣出嚟

「阿叔就唔識喇，但好似你見到有個人喊，你都會知佢係唔開心，只係咁簡單啫。」

「以為你知我個心諗乜添。」

「你我就唔知喇，但以前呢，阿叔後生嗰時，我諗都有一排係識得傳心。」

我地坐喺旁邊嘅石凳度

「咪玩啦五寶。」

「真架，阿叔講過你聽吖。係喎，你唔使再睇下三色仔咩事？」

「係三色妹⋯⋯我諗住等大佬灰起身再問。」大佬灰懶洋洋咁喺樹下訓教

「所以依家可以聽下你講故仔嘅。」

「故咩仔，真人真事嚟架。」

我半信半疑：「係咪咁巴閉呀。」

「哈！同你啲超能力梗係無得比啦，但嗰種體驗都好特別，阿叔講過你聽吖。」

主角係發叔，同埋佢已經去世嘅老婆，娥姐

係文丫哈利

娥姐又關隻貓事？

想繼續睇文

等緊

由於發叔好長氣，所以我決定講個簡單版

其實唔係啲咩傳心能力，只不過係講佢同娥姐一齊嘅時候發生嘅小趣事

話說發叔行過有一檔賣蔗汁嘅舖頭，就諗娥姐應該想飲，於是就買咗一支翻屋企

買到翻去，娥姐就好驚訝：「你點知我想飲架？」

「吓，咁都算傳心呀？」聽到我滴哂汗

「咁仲唔係傳心？心靈相通添啦直情係。」

個情況同阿媽煮午餐肉畀我食，咁啱我又好耐無食好想食一樣

發叔又講咗幾個神奇經歷

「嗰日我就咁啱有個第六感話我知，佢想去燭光晚餐鋸扒，我又真係帶佢去。你知唔知佢嗰晚同我講咩？」

你點知我想嚟鋸扒架？

「你話係傳心就傳心啦。」我反白眼，無發叔咁好氣

「後生仔，你即係唔信阿叔咁話咯喎？」

「咁依種情況只不過係巧合啫。」

發叔拎出佢把摺扇，「發」咁打開，上面有個「發」嘅毛筆字，好霸氣

「阿叔講過你知吖，依啲情況只有你同一個重要嘅人相處咗一段日子先會發生。因為你愛嗰個人，先可以完全企喺佢嘅角度考慮佢需要啲乜，想要啲乜。依啲就係我地普通人嘅傳心術喇，哈哈哈。」

嘿～

播住綠䄂子留名

加油

繼續推

唔夠喉

依個時候，大佬灰打喊露，半睡半醒咁伸懶腰

「咁快訓醒。問多佢少少野先。」我行過去，同時發現三色妹眼金金咁望住我同發叔

「喵喵，我仲有野問你。」

「唔？大膽奴才，我唔想畀你問喎。」大佬灰訓醒之後就「咻」一聲跑走咗，喺樹林左穿右插，不見蹤影

其他流浪貓食完野，都一隻隻散開

點搞呀大佬⋯⋯

「喂，哥哥。」

我低頭一望，見到有隻體型細啲嘅貓

「你係咪有野想問？或者我可以幫你喎，我好好記性架。」佢成個身俟埋我腳肚，頭喺我腳上磨磨下
「你記得三色妹點解搞成咁？」

「有啲印象呀，同依個成日餵我地嘅人類有關架嘛。」

「咁係咩事？」

「我啱啱食唔飽，你買啲野我食我先話你知。」

貓貓得戚咁向我「喵」聲，喺我兩隻腳之間「S」字型走嚟走去

有文啦

幫推

喵～

啲貓真係好西串

但... 好得意

加速！！！

「你咪郁。」我抱起細貓，同佢四目相對

細貓舐一舐個嘴，對眼精靈咁望住我

「肚餓。」

「你平時都食唔飽喎。」

「梗係啦，我細粒吖嘛，咪成日被佢地得我出嚟。」

「嗱，有野食就講我知呀，有口齒呀要。」

細貓現出佢啲牙：「梗係有。」

「咦？佢唔夠飽呀？我翻上樓再拎。」發叔聽到我地嘅對話，就即刻離開公園，翻屋企再拎野食

「發叔而家去拎，不如你講住我知先，之前發生過咩事咁呀？」

喵

「你係咪話佢發癲嗰日呀？」細貓望向三色妹嗰邊

「係呀，大約一個星期之前。」

「我有印象架，成日嚟餵我地食野嗰個人類嗰日又嚟餵我地食野，之後佢就發癲喇！走去抓咗人一下，就匿入石凳下面。」

「依啲我知啦，我想知多啲其他野。譬如嗰日發叔有無做過乜野？有無咩異樣咁呀？」

「都係好平常咁餵野食咯，我又例牌被佢地得出嚟，食唔飽咯。」

無做過咩特別野，但三色妹就無啦啦發癲？

「至於異樣呢，嗰個人類身上有啲奇怪嘅臭味，平時就無嘅，淨係嗰日有。」

得一日有嘅臭味？

假設無其他變數，三色妹會變成咁，好有可能就係因為聞到發叔嗰日嘅奇怪臭味

血腥味？

係咩味

做金融的男人你寫嘅書好好睇呀

Lmlm

狗肉味

出版社打手

貓肉味

我想儲佢啲書炸

有機會係香水味

發叔翻到嚟，細貓就開餐

「今日有無嗰日嘅味？」

「今日無呀喵。都話平時無，得嗰日有。」

得一日先有嘅味？

「咦？你地講咩味？」發叔好奇一問

「無，細貓講起嗰日，你身上有啲奇怪嘅臭味，你有無印象？」

發叔高低眉嘆咁諗咗一陣，又索下自己手臂同件衫

「唔使聞喇，你今日無味。你諗下三色貓變成咁嗰日，你做過乜嚟？」

發叔好頭痕，左右踱步，又摸哂下巴咁：「奇怪臭味⋯⋯真係無喎⋯⋯」

「好味好味。」細貓喺我腳邊掛住食

我諗一諗，再講：「發叔，動物嗅覺比人靈敏，所以未必係當日做過咩，有可能三色妹係聞到你前一晚沾染到嘅氣味。」

發叔恍然大悟，然後又表現出一種疑惑嘅神色

「如果係前一晚，又講到奇怪臭味，咁我應該知係咩嚟。不過⋯⋯無理由令三色妹嬲吖⋯⋯其他貓都會聞到架喎。」

無錯，細貓都聞到，但佢就無性情大變

「你講咗咩味先，我地再諗下一步。」

「哦，前一晚呢⋯⋯」

前一晚點樣點樣

屍臭味？

live左…
我屌左出嚟
我好頂癮呀金sir

停系呢啲位想逼死邊個😭

打完丁d精味

文呀！！！！！

狗糧味

好吊癮

系你老味，死撚開啦

文呀咩味呀

唔好停喺哩啲位啦 好吊人癮啊

前一晚 發動技能 收養左隻貓
三色妹d兄弟姊妹

好睇

留名

咩味

啱啱放
而家打

發叔嚟公園餵貓前一晚，夜晚沖涼之後，食咗一枝煙

「你平時唔會食？」

「平時唔會，但嗰一晚係娥妹嘅死忌。」

夜闌靜處，四下無人，倍感孤寂

情到濃時眼淚濺

淚至乾時回憶溢

灰煙縷縷

斷腸人在心中

發叔一時感觸，眼泛淚光，話嗰晚實在忍唔住，亦未完全接受同自己生活咗幾十年嘅老伴就咁去咗

就算理性明白生老病死係必然，感性仍然想否定生命嘅終結同離別

我同餐肉係十三年，發叔同娥姐起碼一齊超過三十年

我諗，發叔連呼吸都會記起另一半

「每個人都要學習點樣離別，就算係我依啲老骨頭都係一樣。」

學習同離開嘅人道別，學習自己最後點樣同留低嘅人道別

「我只有唔開心，諗唔通嗰陣先會食煙。嗰晚我食咗一支先訓。」

只有一日先有嘅味道

三色貓聞到之後性情大變嘅味道

就係發叔嘅寂莫

掛住一個人嘅煙味

仲以為月楓=發叔

唔好撈亂

還有文嗎
快啲同三色妹解釋

one more

Two more

屎忽大過菠蘿

問題嚟喇，首先係假定三色妹討厭煙味，點解佢會對之後無再食過煙嘅發叔充滿敵意

我抱起細貓

「哇哇搞喵鬼？」我將佢抱近發叔

「你聞清楚啲，發叔係咪真係少少味都無？」

「無啦，變翻平時嗰隻味啦。」

我放低細貓，佢就繼續食野

「發叔，你認真答我，有無偷食煙？」

「我發叔可以對天發誓，淨係娥妹死忌食咗一枝。」

理論上三色妹就算討厭煙味，都無理由喺煙味消失之後仍然會咁嘅樣

我望向縮埋一嚿嘅三色妹

如果掉轉角度諗呢？

或者三色妹唔係討厭煙味，但煙味仍然係觸發點⋯⋯

如果我諗得啱，咁成件事就會變得好荒唐

三色貓鍾意發叔，吃醋

三色妹係娥妹轉世 佢生前唔鍾意發叔食煙

+1

有人用煙頭（辣）過三色妹？

Live左

等文

lm先

我慢慢靠近三色妹，踎低

三色妹再次發出低哮警告我唔好行埋去

「你係咪唔想發叔食煙？」

本來猙獰凶狠嘅面孔，慢慢軟化

發叔仲未知發生咩事，見三色妹無咁惡，笑逐顏開：「佢真係無咁惡喇喎！」

三色妹嘅姿勢改變，好似啱啱出世嘅貓好奇咁望住我

「你點知？」

「我估架咋，如果連動物傳心依種超能力都可以存在，咁有輪迴轉世都唔出奇，係咪？」

唔怪得一開始我同佢講發叔叫佢做三色仔，等同於火上加油，搞到佢咁火滾

喺佢嘅角度一定係覺得老公唔認得自己之餘連性別都認錯埋，仲亂改名

但又有邊個估到，自己餵嘅流浪貓之中，隱藏住自己曾經嘅伴侶？

發叔皺眉頭，疑惑咁望下我又望下三色妹

「佢⋯⋯應承過我唔食架⋯⋯」

「發叔，你應承過娥姐唔食煙，但係又走去食，娥姐梗係嬲啦。」

「你講緊乜呀，個話題轉得咁快⋯⋯⋯⋯嘅？」

發叔僵硬嘅頸慢慢扭動，望向三色妹

「喵。」

佢又望下我，表情難以置信，用口形講：「吓？」

我點頭

「喵。」

「依個世界⋯⋯真係有？」

「我都識同動物傳心啦，人死之後會轉生有咩咁出奇？」

我踎低同三色妹解釋：「發叔係破壞咗同你嘅承諾，但只係因為太掛住你啫。」

喺三色妹嘅角度，佢係聞到發叔身上嘅煙味，以為佢反口又開始食煙

「發叔其實無再食過煙，只係嗰日食咗一枝。你雖然有前世嘅記憶，但身為流浪貓嘅你，就算記得自己死忌，你都唔會知發叔喺你死忌嗰晚食煙。」

動物雖然感知到時間流動，但佢地無得睇月曆，唔會確切知道年月日時分秒

所以三色妹以為發叔無原無故食煙

如果佢知前一晚係自己死忌，如果佢地語言相通，或者三色妹知道原因，會覺得發叔即使破戒，都情有可原

「做咩食煙呀你？」

琴晚你死忌，我好掛住你

新讀者留名

啱啱睇完你篇ptbf

爸爸果段好感人

支持你啊！

金仔又放咁大粒洋蔥

呢個post真係要係屋企先睇得
好多洋蔥

次次睇金仔d故都眼濕濕

嘩 執佢返去養啦

好痴情！

有文未
btw 終於開到ac 黎留名

發仔

好好睇痴線架

依兩日幫手搬屋
預計今晚先有文

我幫手推

洋蔥注意

lm支持

「你話我死忌嗰晚⋯⋯？」三色妹終於試探式咁踏出一步

斷開嘅線，重新連接

「喺你嘅角度，發叔係偷偷地食煙。不過我依家話翻畀你知，佢食煙係有原因。」

「娥妹⋯⋯係咪真係你呀⋯⋯？」

發叔跪低，表情複雜，我都唔識形容，好似驚喜之中又摻雜啲感動，介乎笑同喊之間，眼淚喺佢眼中徘徊

「喵。」三色妹好似回應發叔咁，叫咗一聲

「係你⋯⋯真係你⋯⋯」

「發叔唔係無啦啦得閒無野做走去食煙。我要講嘅講完。你之前唔知原因，依家知啦，係咪仲要繼續嬲落去，由你自己決定啦，娥姐。」

三色妹行到跪低嘅發叔面前，抬頭，望住上一世嘅伴侶

「死蠢⋯⋯一早帶我翻屋企咪無事咯⋯⋯」

三色妹一直好痴發叔，每次發叔走都幾乎要跟佢翻屋企咁滯，不過發叔無帶佢翻屋企

「發叔，點解你見到三色妹咁痴你，都唔帶佢翻去養？」

發叔擦一擦眼淚：「娥妹以前⋯⋯鼻敏感，所以我幾鍾意貓都唔會帶佢地翻屋企⋯⋯」

「咁娥姐走咗之後，點解唔養？」

發叔唔係幾好意思咁答：「你唔好笑阿叔迷信⋯⋯阿叔覺得人去咗，但靈魂會留喺間屋個神主牌度，帶貓翻去，我驚娥妹唔鍾意。」

我將依段說話翻譯畀三色妹聽

「傻仔發⋯⋯我⋯⋯喺依度呀⋯⋯」

娥姐死嗰日，發叔守喺病床邊，捉住佢隻手，感受伴侶微弱嘅脈搏

「老公⋯⋯對唔住喇⋯⋯你咁鍾意貓，但因為我⋯⋯搞到成世都無得養⋯⋯」

「唔緊要，我鍾意你多啲⋯⋯」

「嘻嘻⋯⋯如果有下一世⋯⋯我想投胎做隻貓⋯⋯到時，就靠你養我喇⋯⋯」

一對人嘅眼，一對貓嘅眼，同時流出眼淚

搞到我都鼻酸酸，唔知餐肉下世變咗做咩呢？

發叔伸出手，三色妹聞下，就痴個頭埋去要摸摸

「對唔住呀⋯⋯我應承過你唔食⋯⋯但又食咗⋯⋯⋯⋯我真係忍唔住⋯⋯好掛住你⋯⋯」

眼淚總係隨年齡增加而減少，當人嘅經歷愈嚟愈多，淚水就唔會再咁敏感，話流就流

但今日，眼前依個年齡大我幾倍嘅老人家，竟然好似個小朋友咁喊，搞到附近嘅阿伯都向我地投以好奇嘅目光，就可以知道佢到底有幾掛住自己老婆

我成為佢地嘅翻譯員

係時候，互相理解

「要講對唔住嘅係我⋯⋯我根本唔知⋯⋯你因爲咁而食翻⋯⋯隻腳仲痛唔痛呀？」三色妹兜到發叔旁邊，舐佢腳上結焦嘅抓痕

「喵。」

「娥姐話，跟住落嚟每一年嘅死忌，你都唔使食煙喇。」

發叔抱起三色妹，摟實佢

有一瞬間，我好似見到半透明嘅人形光暈，摟住發叔

「喵。」

因為，我會陪住你架喇

好sweet啊

睇到喊

金仔更新咗好多

唔好喊啦
多得你成日幫我推

我能夠做嘅就係幫推嚟支持

原來依度無po，補翻

fb：

ig：begoldenyung 歡迎科勞，小弟都會科勞翻你

Ig見到即刻衝入嚟睇

又洋蔥

頂
好撚感動呀

係地鐵睇到眼濕濕

屌睇到眼濕濕

咁捧場

係洋蔥，我加咗洋蔥

喵。

咁就好

乘客們好奇你做乜

我都寫到眼濕濕呀依段

頂 又係地鐵睇到眼濕

金仔又整喊人

繼續支持

地鐵眼濕濕嘅人都睇緊，去say個hi

整喊埋自己

以後金仔既故要喺前面加『慎入』

再入嚟

講到我寫鬼故咁

你真好

感謝～

留名

娥姐

金仔最叻整喊人

瞓前一推

新讀者喊咗

金仔我愛你

嗚嗚嗚嗚

岩岩追哂，睇到眼濕濕
但真係好sweet

點解要整喊我阿嗚

點解…點解可以咁好睇架 第時睇唔返d咁好睇嘅文點算呀

工作加油

上次係ptbf係咪又係你講依句野

好感人...

好撚正呀金仔

推啊

我開左ac 冇耐咋 不過之前做cd rom 都睇哂你d故 開完ac 正皮留名唔少得

搭地鐵睇到喊
睇樓主啲故次次都係咁

好感動。。

Live 留名

奶西絲打

睇完一段推一次

返學冇野做輕輕一推

又放洋蔥

自從遺書故之後就無再睇故
呢兩日一次過追哂
遺書前傳
ptbf故
唔妥故
睇完，心入面既抑鬱隨住主角們既經歷而去
好喜歡月晨月曦兩兄妹比我既感覺
好喜歡呀螢對金仔愛既執著
好喜歡所有故事入面同我相似既經歷同感覺

加油
另外，謝謝你

幾時更文啊金仔

琴日太忙，無推文sorry

再推一下

唔好俾佢沉

不用謝，係我要多謝你
你咁講，好似有人陪我走當時最痛苦嗰段路咁

「真係好多謝你！」

發叔抱住三色妹向我鞠躬

「喵！」

老人家向我鞠躬真係受唔起，我即刻上前阻止佢：「唔使咁誇張，得架喇得架喇，收咗你錢架嘛。」

「阿叔我真係搵啱人，唔係你我都未必可以同娥妹再續前緣。」

「你記住咪再食煙喇。」

發叔即刻笑出嚟，搖搖頭：「唔食喇唔食喇，以後都唔食。」

三色妹舐發叔嘅淚痕，發叔笑到見牙唔見眼，但淚水仍然唔受控制

「我地翻屋企喇。」

貓嘅平均壽命大約十年左右，如果無計錯，正常情況下佢地兩個嘅生命都會係咁上下時期之內結束

娥姐投胎轉世，只係為咗陪埋發叔最後一程

「發叔。」

佢好奇問我做咩

「如果你又有下一世投胎，你想變成咩？」

發叔用膊頭擦乾眼淚，諗咗一諗

「變咩都好，只要可以繼續愛娥妹就夠。」

若你成了魚，我便是會海，讓你暢游

若你成了鳥，我便會是風，助你翱翔

若你成了樹熊，我便是樹，為你遮蔭

「娥姐，趁我仲喺度，你仲有無野同發叔講？我走咗之後又要下次約時間，先有人翻譯架喇。」

「喵喵！」

「佢同我講咩？」

我覆述娥姐嘅說話，發叔聽完，錫咗三色妹一啖

我愛你

金仔我都愛你啊

莫講人與動物言語不通所以溝通吾到，人與人之間共同語言咪又係溝通吾到。。。如果人與人之間都可以將內心情感不加修飾直接表達 您話幾好呢。。
btw我是入黎留名的

你成日表白

你成日咁推po叫我點報答你好

瞎過有本詩集

內心的傷痛要是別人都知道就好了
但就算別人都知道了
又怎樣

留名
金仔d文真係好好睇

你成日啲文都咁好睇叫我點報答你好

好好睇
Support

吾你老母

早晨

繼續推
幾鐘意睇呢個故

金仔又搞喊我了

金仔，喵喵

金仔 洋蔥點賣呀 幾錢個？
下 唔使錢架 唔喊咁點呀
冇可能唔喊

真係寫得好好睇

好幸福

又幾好睇喎衰鬼

甘我又覺得睇對象既 稍為改一改
要是無心傷人的施暴者知道受害人的傷痛就好了。。

屌你老母
你躝返5p啦仆街

係呀 就算別人知道了
還是自己在痛

甘你老母

Btw一開頭睇到個標題以為係啲輕鬆搞笑故
點知入到黎好大個洋蔥

我都係有呢個感覺
我睇文好易代入男主角，一路睇一路有畫面出現係腦海
當中我幻想過好多好多，我亦都好希望係入面既男主角
不過現實就係現實，我就係我，訓醒都係要面對一連串既問題，好辛苦

早

早 推post 等你文

眼瞓推

金仔其實你會唔會一路寫故一路喊架又或者寫好自己睇番會喊

學業問題冇推post
自打生殖器官

Come again

瞓喇聽日再推

名已留

新讀者留名
好好睇

發叔帶住三色妹離開，微風吹動樹葉，沙沙作響
我獨自目送佢地幸福嘅背影

發叔話遲啲會再搵我做翻譯，等佢久唔久可以同娥姐溝通

我不自覺咁嘆咗口氣

動物傳心師介入問題同不幸，當問題解決，就會被幸福排斥出嚟

我另一把聲同自己講，係咁架啦，唔通搞掂咗仲帶你翻屋企呀？

女神叫隻兵畀完飯錢，唔通就同佢結婚生仔咩？

我雖然有超能力，但講到底都只係一件會行會走，解決問題嘅人形工具

邊個會上完螺絲，拎埋個螺絲批一齊食飯？人只會搵同自己有關係嘅家人、朋友、戀人共享溫暖

只要我失去超能力，唔再係傳心師，就無人再需要我

就好似一個唔再出書寫故嘅作家，亦無讀者需要

作家搵到即使唔出故都支持自己嘅讀者，就最幸福

動物傳心師有一隻寵物，並無咩問題要解決，亦無咩不幸要驅散，純粹喺屋企等佢翻嚟擁抱嘅話，就係幸福

但餐肉已經唔會再喺屋企等我翻去

有時某啲情節會眼濕濕

你希望變成邊個？
雖然個個都係金仔

邊睇故邊飆淚水 乾到七七八八又有催淚位
金仔寫得好好 推

正 其實金仔讀緊書定做緊野？

金仔返緊工喇 好似係話做編劇果類野 所以更新慢左

作家搵到即使唔出故都支持自己嘅讀者，就最幸福

你唔出我都會支持你架金仔

加油

我想成為ptbf既金仔
呀螢係我腦入面好似微辣個amelia
我又想成為唔妥故既金仔
我好想有一個妹

每次都要拎定一打紙巾

「喂喂，點解你識講我地啲話嘅？」

突如其來嘅話聲將思緒拉返嚟現實

原來係喺我腳邊嘅細貓，佢同我一齊望住發叔同三色妹離開公園

「我都唔知點解，總之突然間有一日就識咗。」

「咁得意。係喇，咁你可唔可以話我聽我喵咪去咗邊？我好耐無見過佢喇。」

我踎喺細貓面前

「佢唔見咗好耐？」

「係呀，喵咪有一日被啲人類帶走咗，之後翻咗嚟，但好快又唔見咗。」

我諗翻發叔話依一帶嘅流浪貓已經紮哂

細貓媽咪被人帶咗去絕育，之後放翻喺公園，但點會無端端又唔見咗？

新讀者表示好好睇
喊到傻
支持金仔

你個名

貓係客人，幾正喎

more

好正呀 推推推

真係好好睇

相認

金仔加油

好好睇 LM支持

推推 push

儲左成個禮拜 轉眼間又live

新讀者 極速live

Live 左

「係咪唔見咗一段日子？」

「係呀。」

「咁未必搵得翻，你最好有心理準備。」

細貓咬我隻腳，雖然唔係好大力，但都整痛我

「痴線呀你？」

「幫我搵呀喵，得你識聽我地講野架咋！」

老實講，喺人類社會有一個人失蹤都已經難搵，何況一隻貓？又無相又無片又唔知佢會去邊，點搵？

如果不幸試過走失咗寵物嘅人就知，面對失蹤嘅煎熬仲可怕過面對隻寵物死咗

因為死亡係答案，但失蹤係你永遠唔知答案

佢係生係死？依家做緊咩？佢幾時翻嚟？我應唔應該放下？

每日都會被依堆問題充斥大腦，痛苦相比接受一條生命永遠離開更強烈同持久

細個唔見咗玩具，我地去搵，搵唔到，就喊，冷靜完再搵，仍然搵唔到，又喊⋯⋯無限輪迴，萬劫不復

「我會幫你搵，但你要有心理準備，未必搵得翻。」

細貓放口，耷低頭，表情失落

我踎低，輕力摸佢頭頂

「我唔敢應承你乜野，我只能夠答應你，我會幫你。」

live

隻貓好得意

live左

Sorry 太忙無推文

有文 開心

推推推

我愛金仔

推

好好睇，一日追到live，搞到我又笑又眼濕濕

搵唔到之後金仔帶佢返屋企養

推呀 我想要文同金仔呀

我是黎睇貓貓的

又入嚟煩 再推

同人補補下習睇到喊咗兩次
上次睇ptbf嗰篇我喺旅行搭車嗰到喊到收唔到聲

閒時推一推

講係咁講，但唔見咗隻流浪貓，應該邊度搵？

我走埋大佬灰度：「喵喵，起身吖，你會唔會知細貓媽咪去咗邊？」

大佬灰張開一隻眼睥一睥我

「乜你問親都同啲痴線貓有關架？」

「又痴線？」

「唔痴線就假啦，生六個仔女死淨一個。」

死淨一個，就係我旁邊嘅細貓

佢呆咗咁企喺原地

sorry囉
太眼淺

有故

得九行

求文

等左幾日，兩個故都係得一兩篇睇

留明 評已正

文呢喵

金仔病了
翻去休息完會打文
抱歉

保重身體呀

小心身體

快啲好返啊

金仔保重

take care

本來流浪貓狗出世之後可以存活落嚟嘅機率都比較低

再問清楚，我先知細貓出世嗰日，係咁啱撞正落雨嘅冬天

結果生咗六胎，但有五胎凍死咗

雖然細貓媽咪盡力幫所有仔保女暖，但依項任務對喺落雨嘅嚴冬下生產嘅流浪貓嚟講，並唔係咁易嘅事

喺香港雖然凍極有個譜，流浪動物唔係咁易凍得死

但初生嘅貓，連毛都未有，仲要撞正落雨，死淨一隻已經算係奇蹟

因為細貓係最後一胎，佢出世之後媽媽即刻圍住佢地六隻，細貓勉強可以保暖

但係之前嗰五胎已經失溫死咗

生仔本來就係危險又搵命搏嘅一場賭博

莫講係流浪貓狗，就算一個女人喺落雨嘅寒冬之下，無人幫，自己生仔，都好危險

「過咗無耐有班人類嚟的走咗佢，之後拎翻嚟。我都試過被人的走，我諗佢應該同我一樣被人切咗啩。」

同細貓講嘅都吻合

「之後佢已經癲癲喪喪咁架喇，成日匿埋唔見人，你可以問埋餵我地食野嗰個奴才吖。」

係喎，發叔喺度餵咗咁多年，佢一定畀到線索我

奴才

小弟第一次睇故睇到流馬尿

你一定係新讀者

個個故都睇到喊

冇錯

加速呀

由於發叔唔係走咗好耐，所以我追出去應該仲搵到佢

「發叔！」發叔轉身，佢手抱嘅娥姐都向我喵一聲

「我有啲野想問你。除咗娥姐之外，仲有一隻成日匿埋嘅貓，你有無印象？」

發叔諗一諗，點頭：「有見過，但佢匿埋咗幾日之後就唔見咗影，我唔知佢去咗邊。」

「我諗我對佢印象深啲。」娥姐搭話：「因為我聽得明佢講乜，所以我估佢精神有啲問題。」

「呀⋯⋯你⋯⋯」發叔無啦啦嚇一嚇，指住我

「我？」我又指住自己

忽然感覺一陣腥味徘徊鼻腔，大腦就好似熄咗總制咁，視線被黑暗呑噬

唔好死呀

連接過度

live?

唔好有事

我醒翻嘅時候，慢慢擘大眼，見到醫院嘅白光燈

我阿媽喺旁邊恰眼訓，手一滑，醒咗，見到我擘大眼

「醒喇？仲有無邊度唔舒服呀？」佢嘅反應好冷靜，我仲以為佢實打鑼打鼓叫醫生，點知咁平靜

「無咩事⋯⋯我估。」

「你之前咪話去驗腦嘅，份報告出咗未？」

「邊有咁快吖。」

阿媽個樣有啲擔心，但都無再問，幫我㩒鐘叫醫生

醫生嚟到後，又幫我約略檢查咗一陣

佢同我媽交代我暈嘅原因，就係未確定係咩原因，比佢吹脹

「咁即係點呀？」

「我會建議病人留院做個全身檢查，穩陣啲。」

我即刻皺眉頭：「唔駛咁麻煩喇，我已經照咗個腦，兩三個星期之後就有結果。」

「醫生建議你都係聽下好喎。」

「唔使啦，本身照咗啦嘛，費事又照。」

醫生幫我地兩母子打圓場：「如果已經檢查咗，咁又真係唔使再特別檢查嘅。」

公立醫院同你排個期都已經等到2046，到時我本身份報告都出咗啦

「唔係喎，係咪驗多次穩陣啲呀？」

但天下阿媽都係一樣（除咗無人性嗰啲），可以確保仔女安全同身體健康嘅檢查永遠唔會嫌多

事關阿媽就係由仔女出世開始就擔心佢地會行先一步同死於非命嘅生物

做老豆都一樣

成為父母之後，直到死之前都會被恐懼籠罩

依種恐懼只會消失一次，嗰次就係父母離開嘅時候

「放心，我無事嘅。」

做仔女，只可以稍為緩和佢地嘅恐懼

醫生話我嘅狀態已經出得院，於是阿媽幫我辦出院手續，我好快就跟咗佢翻屋企

一路上佢都久唔久偷望我，又會伸手背掂我額頭，我就同佢講：「我唔係發燒呀媽。」

佢就好唔忿氣咁嘁我一聲，之後隔一陣又望過

「你隻眼無x光點望都望唔到我咩事架。等巴膠份report出好過啦。」

「你記得第一時間話我知喎。」

梗係，我向來有乜都係第一個講你知

發生天大的事，媽媽永遠是第一個知道的女人

都唔洗審已經呢一章係金仔斷魂曲前奏

事關阿媽就係由仔女出世開始就擔心佢地會行先一步同死於非命嘅生物

媽媽

新讀者留名，係巴士睇到流晒眼淚鼻涕
但我得一張紙巾係身

臨瞓前一推

金仔頂住呀

睇左金仔好多個故 終於開到ac留名正評 加油呀金仔 支持雙線行車

yeah有文

追到live一推
金仔唔好要死呀！

佢唔講我都唔知，原來我足足昏迷咗一日

咁就無咗個星期六

綠燈同dada都有嚟探我，不過我無醒唔知道

至於老豆，似乎認定我無大礙，所以直接唔嚟睇我

翻到屋企，喺門口已經聞到熟悉嘅香味

一開門，老豆就喺廚房兀個頭出嚟：「翻嚟喇？煎緊午餐肉畀你送飯。」

出院就有自己鍾意嘅嘢食，其實都幾幸福

dada一路有睇網絡小說嘅習慣

佢話近排有三個網絡小說嘅主角都叫金仔，問係咪我作，我話佢咪咁痴線，ff得多會傷身

跟住佢又好串咁話應該都無可能係我，事關嗰三個故事入面嘅主角唔係死老豆死老母就係冚家剷，我依種家庭完好嘅人實寫唔出

雖然唔甘心，但我始終唔係寫野嘅人，亦無辦法憑空幻想死老豆老母會咩景況，所以就無再同佢傾依個話題

畀我寫小說，我屋企都一定係無穿無爛嘅

村上春樹講過，悲傷係寫作嘅動力，屋企死啲人又的確係比較易寫野

幸福永遠都無咩好講，亦唔會有人得閒去寫，因為佢地沉浸於幸福嘅海中心，享受緊溫度適中嘅海水浴

只有不幸嘅人先需要抒發情緒嘅渠道，因為佢地根本唔想留喺隨時會浸死自己嘅驚濤駭浪之中

講真，面對重要之物嘅離開，一次都嫌多

淨係餐肉嘅死我都一直無辦法完全接受，更遑論要面對全家死淨我一個

人生在世就係不停眼白白睇住自己重要嘅人同物離開自己，一次又一次，直到我地認命，學識放下為止

又或者直到我地早一步離開為止

有陣淡淡既sad味

第二日我重新聯絡發叔，我地又去翻荷李活公園見面，佢帶埋三色妹一齊嚟

「哇，你見點呀？嗰日你流好多鼻血喎。」

「應該無事，都慣架喇。自從有傳心能力之後久唔久就會咁。」

無記錯的話，今次係我自開始有能力，唔識控制搞到暈低之後，第一次用用下傳心術會噴鼻血仲昏迷

三色妹喺我腳邊磨我

發叔面有難色，叮囑我要小心

「個天係無可能突然賜啲特異功能畀人，如果真係有，佢都實會收啲野作為代價架。」

發叔嘅講法我好同意，就正如一個人突然行好運之後無耐，一定會行翻一排衰運

「你以後，我諗都係少用傳心術為妙。」

我點頭話好，但實際上我仍然會繼續用

其實發叔講嘅代價，我一早就了然於心

恐怕我發動能力嘅代價，就係我嘅壽命

唔好啊

喊撚到仆街呀屌你

我隻狗半年前走咗

但佢啲嘢一樣都冇掉過

張床仔仲擺緊喺我床邊

好掛住佢

想像唔到自己會養另一隻寵物

究竟金仔真人有幾鍾意食午餐肉

究竟仆街金仔係咪次次都要sad end 㗎

[black]加油啊屌你[/black]

金仔唔准死

你搞到我真係想食午餐肉

岩啊

等~~~~

流明

痴撚線，點解咁都可以live到

點解三日都無文？

又暈左？文呢金金

文呢 等到花兒也謝了

金仔係咪掛住食午餐肉唔上嚟

想睇文

午餐肉

由我擁有能力開始，已經深知個天一定會收走我一啲野

但就算明知有代價，我都仲去做

食煙會導致肺癌、飲酒會導致肝癌，一樣有代價，咪又係人人去做

啲人話食煙減壓，飲酒可以忘記唔開心，歸根究底，無壓又使乜減，無唔開心又使乜忘記？

煙、酒、性、毒，全部都無一例外令人有快感

得唔到幸福嘅人，靠依啲野嚟呃自己，一時之間忘記自己嘅壓力、悲傷同寂寞，同時削減自己冗長無為嘅壽命

我嘅傳心術，性質上同煙酒性毒一樣

你問傳心術令我有咩快感？我估應該係令人可以同動物互相理解嘅成功感，仲有幫到人嘅滿足感

雖然幫落去，我就會無命

不過無所謂喇，反正我條命都一樣係冗長無為

又或者，我內心期盼緊自我毀滅

由餐肉離開我開始，就一直期待一場意外、一個絕症，等我唔使自殺都可以死

啲宗教話自殺係有罪，有啲話無得上天堂，有啲直情會落地獄，我寧可信其有

假設人對死亡世界嘅幻想都係真的話，我就唔可以自殺，因為我死咗之後有個地方想去

下 無咖啦樓主？

寫ing中
btw你個名

加油呀金仔

聽人講動物死咗之後，會去一個叫彩虹橋嘅地方

嗰陣我翻兼職做酒吧，有個同事wtsapp個狀態有一句「願我們在彩虹橋再會」

佢話屋企隻狗走咗，然後就話我知動物死咗之後會去嘅天堂，就係彩虹橋

雖然人去嘅天堂同動物去嘅天堂唔同，但我諗偷雞飄一飄去睇下餐肉應該無問題嘅

當然，如果死後係乜都無，就無咩好講啦

但可以的話，我好希望真係有彩虹橋

發叔望住我，我雖然答應話會少用，但唔用又點攞料呢？

「唉，我都知你實係答好，之後繼續用架喇⋯⋯」

發叔拍一拍我膊頭，搖頭嘆氣

「呃你唔到㖭。」

「自己就住用啦，你有咩意外，我就無咗個翻譯架喇。」發叔嘅語氣雖然係講笑，但眼神之中流露出擔心我嘅神色

「我唔想一個咁好人嘅後生仔仲早走過我⋯⋯」

本來交易，就係服務者同客人建立喺金錢上嘅關係，兩者理論上唔需要有任何情感上嘅連結

但可能因為上年紀嘅一輩，佢地眼中嘅交易同生意都比較有人性，所以無可避免會喺交易中摻入個人情感

依一點，我並唔討厭

金B

好人好報呀
用情太深

立flag了

以前做生意，都係人同人，實體之間嘅交流

今時今日，淘寶買野收貨畀錢，買賣雙方無需要見面，好多嘅交易都理所當然無摻雜任何感情

當然依種思想喺全世界人嘅意識植根之後，遭殃嘅人就係我依種服務行業嘅人

雖然親身提供服務，但客人往往無當服務者係人，恃住有錢大哂，態度差已經成為常態

所以當我遇到發叔依啲有人情味嘅客人，都會有種執倒滄海遺珠嘅感覺

好，下次發叔搵我，減個靚價畀佢

好，下次金仔出文，減個靚價畀佢

咁多謝

其實有時買野，做客人，雖然唔使好似發叔咁將心比心，直情關心同擔心賣家

但其實講多句唔該，微笑一下，當賣家同服務你嗰個係有血有肉嘅人，為交易摻入少少人情，我地已經好受好多

即使未必自己話到事畀優惠你，但起碼你轉身我地唔會講尻你壞話

我做酒吧見太多財大氣粗嘅閪客，做咗動物傳心師之後都見唔少

以前就會入廚房同同事屌尻啲客，依家我直情兜口兜面屌老母唔畀面

但其實大家勞氣又何苦？只要大家交易之中有翻少少人情，買賣雙方都開心啲，條氣都順啲

Live咗

「放心啦，我有時用得太耐先暈一暈，好似肌肉拉傷咁上下，復原到嘅。」

實際上我身體係咩狀態，就要等巴膠份報告先知

或者無我想像中咁差

或者比我想像中更差

但點都好，我仍然會繼續用能力

「喵。」細貓喺我腳邊望住我

「我應承過幫你。」

所以，如果代價係我嘅壽命，即管攞去

啟動能力

我踎低，對住娥姐：「咁我地繼續之前嘅話題，你聽到細貓嘅媽媽亂講乜野？」

唔好咁快死呀

「佢會成日望住眼前幾吋嘅位，但雙眼無焦點，其實咩都無望，然後不停問：『幾時翻嚟？』過無幾耐就開始自問自答，話你地唔翻嚟喇？點解你地唔翻嚟？」

「好似⋯⋯想召翻仔女嘅魂魄翻嚟咁。」

細貓聽完，有啲訝異

由佢聽到大佬灰話自己媽咪係痴線，到依家聽到娥姐描述，細貓嘅反應就好似從來無接觸過一隻咁嘅貓咁

「平時喵咪唔係咁架⋯⋯」

大佬灰喺後面行過，打咗個喊路：「啊～你喵咪根本係咁痴線，只不過平時係你訓著左先嚟發癲啫。」

成個comment section都好灰

金仔準備開新post

喵咪

呢個term好Cute

是咁的，我嘅職業係幫金仔推文

金仔開新post

[url]是咁的，我嘅職業係動物傳心師2 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

新post
咁都爆，多謝各位無嫌我慢

1001

慢工出細貨